# viêm đường tiết niệu

<p>Cách chữa viêm đường tiết niệu tại nhà</p>

<p>Hiện nay, có rất nhiều trường hợp bệnh nhân mắc bệnh viêm đường tiết niệu nhưng&nbsp; do tâm lý e ngại, xấu hổ nên không dám đi khám chữa tại những cơ sở y tế chuyên khoa. Cách chữa viêm đường tiết niệu tại nhà hiện đang là một vấn đề nhận được rất nhiều sự quan tâm. Chữa viêm đường tiết niệu tại nhà cũng được coi là một trong những phương pháp chữa bệnh tốt, được nhiều người áp dụng cho hiệu quả cao và an toàn. Vậy, cách chữa viêm đường tiết niệu tại nhà như thế nào? Chúng ta hãy cùng tìm hiểu nhé.</p>

<h2>Viêm đường tiết niệu là gì?</h2>

<p>Viêm đường tiết niệu còn có tên gọi khác là UTI (Urinary Tract Infection),&nbsp; là tình trạng viêm nhiễm ở đường tiết niệu do vi khuẩn gây nên, đây là một bệnh lý phổ biến xuất hiện ở cả nam và nữ do rất nhiều nguyên nhân gây nên.</p>

<p>Những người mắc viêm đường tiết niệu, thường có những dấu hiệu nhận biết như sau:&nbsp;</p>

<ul>
	<li>
	<p>Có cảm giác luôn muốn đi tiểu, đi tiểu thường xuyên nhưng lượng nước tiểu mỗi lần đi không nhiều, triệu chứng tiểu rắt, nước tiểu có lẫn máu và có mùi hôi.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Mỗi lần đi tiểu người nhiễm bệnh sẽ có cảm giác rất khó chịu, đau buốt khi đi tiểu.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Viêm đường tiết niệu còn gây nên hiện tượng đau ở vùng bụng dưới và đau thắt lưng.</p>
	</li>
</ul>

<p>Viêm đường tiết niệu để lâu không được điều trị sẽ gây nên những biến chứng vô cùng nguy hiểm, ảnh hưởng trực tiếp đến khả năng mang thai sau này. Có rất nhiều trường hợp viêm đường tiết niệu đã gây vô sinh &ndash; hiếm muộn, do đó người mắc bệnh nên hết sức lưu ý. Hãy có quá trình thăm khám bệnh khi mắc bệnh để có được phương pháp chữa bệnh phù hợp nhất nhé.</p>